% @Difficulté 1
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Utiliser une formule avec une racine carrée
On peut lire au sujet d'un médicament :


\begin{quote}\itshape
  \og Chez les enfants (12 mois à 17 ans), la posologie doit être établie en fonction de la surface corporelle du patient
    [voir formule de Mosteller]. \fg
  
  \og Une dose de charge unique de 70 mg par mètre carré (sans dépasser 70 mg par jour) devra être administrée \fg
\end{quote}


Pour calculer la surface corporelle en $\text{m}^2$ on utilise la formule (dite \textit{formule de Mosteller}) suivante :
\[\text{Surface corporelle en m}^2 = \scriptsize \sqrt{\dfrac{\text{taille (en cm)} \times \text{masse (en kg)}}{\num{3600}}}\]


On considère les informations ci-dessous :
\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=1.5}
  Patient & Âge    & Taille (m) & Masse (kg) & Dose administrée \\
  Lou     & 5 ans  & 1,05       & 17,5       & 50 mg            \\
  Joé     & 15 ans & 1,50       & 50         & 100 mg           \\
\end{tblr}
\medskip

\begin{enumerate}
  \item La posologie a-t-elle été respectée pour Joé ?\\ Justifier la réponse.
  \item Quelle est la surface corporelle de Lou arrondie à $\Aire[m]{0,01}$ près ?
  \item La posologie a-t-elle été respectée pour Lou ?\\ Justifier la réponse.
\end{enumerate}